\ProvidesPackage{simassignement}
%***************************************************************
% Sim Assignement Template
% Changes:
% Version 1.0.0, 12.6.2012.
% Version 1.0.1, 6.7.2012. Dodan \simreference
% Version 1.0.2, 31.8.2012. Dodan toc u pdf
% Version 1.0.3, 2.1.2013. vise nije nuzno zadati varijablu assignementtype
% Version 1.0.4, 4.2.2013. Promjenjena osnovna boja u skladu sa webom zavoda. dodana horizontalna linija ispred taskova i glavnog naslova.
% Version 1.0.5, 4.4.2013. Hendlanje dugačkih naslova taskova i mathpazo font za jednadžbe
% Version 1.0.6, 4.4.2013. boje linkova i referenci
% Version 1.0.7, 23.4.2013. promijenio task - bodove sada prikazuje u nastavku broja zadatka
%
% Department of Fluid Mechanics and Computational Engineering
% http://sim.riteh.hr
%***************************************************************

%-------------------------------------------------------------------------------
%                required packages
%-------------------------------------------------------------------------------
% ifthen package
\RequirePackage{ifthen}

% ifpdf package
\RequirePackage{ifpdf}

% color package
\ifpdf
  \RequirePackage[pdftex]{color}
\else
  \RequirePackage[dvips]{color}
\fi


% lijepe jednadžba
\usepackage[sc]{mathpazo}

% fontenc package
\RequirePackage[T1]{fontenc}

% scalable Computer Modern fonts
\usepackage{type1cm}

% latin modern fonts
%\AtEndOfClass{%
%  \if@lmodern
%    \RequirePackage{lmodern}\fi}

% symbols like \Telefon, \Mobilefone, \Letter and \Email
\RequirePackage{marvosym}

% tables that split across multiple pages
\RequirePackage[]{longtable}
% spacing between sections
\setlength{\LTpre}{\smallskipamount}
\setlength{\LTpost}{\smallskipamount}
\setlength{\LTleft}{0pt}
\setlength{\LTright}{0pt}

% graphics
\ifpdf
  \RequirePackage[pdftex]{graphicx}
\else
  \RequirePackage[dvips]{graphicx}\fi

% headers and footers
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  \fancyhf{}}
\pagestyle{plain}

\usepackage{xifthen}% provides \isempty test

\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{multicol}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}

%\definecolor{titlecolor}{rgb}{0,0,0}
%\providecommand*{\titlefont}{}
%\providecommand*{\titlestyle}[1]{{\titlefont\color{titlecolor}#1}}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\definecolor{firstnamecolor}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{sectionrectanglecolor}{rgb}{0.0,0.5686,0.9294}
  

%\usepackage{hyperref}
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=MidnightBlue,
            citecolor=MidnightBlue,
            urlcolor=MidnightBlue]{hyperref}  
  
  
\providecommand*{\sectionfont}{}
\providecommand*{\firstnamefont}{}

\providecommand*{\sectionstyle}[1]{{\sectionfont\color{sectiontitlecolor}#1}}
\providecommand*{\firstnamestyle}[1]{{\firstnamefont\color{firstnamecolor}#1}}
\providecommand*{\emailsymbol}{\Letter}

\renewcommand*{\sectionfont}{\Large\sffamily\mdseries\upshape}

    
% usage: \colorrule[optional height]{width}
\newcommand*{\colorrule}[2][1ex]{{\color{sectionrectanglecolor}{\rule{#2}{#1}}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Mentors
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{etoolbox}

\newcounter{cnt}

\newcommand\mentor[2]{%
  \stepcounter{cnt}%
  \csdef{mname\thecnt}{#1}
  \csdef{memail\thecnt}{#2}
  }
\newcommand\getmentor[1]{%
\csuse{mname#1}\\
\emailsymbol~\href{mailto:\csuse{memail#1}}{\csuse{memail#1}}
}

\newcounter{colnum}
\newcommand\listmentors
{%
  \setcounter{colnum}{0}%
  \whileboolexpr{ test {\ifnumcomp{\value{colnum}}{<}{\value{cnt}}} }%
  {
  	\stepcounter{colnum}
  	\getmentor{\arabic{colnum}} \\
  	%\vale{colnum} \\
  }
}
                                
%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Task
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{afterpage}
\newcounter{TaskCounter}

\newcommand{\newpagetask}[2][]
{
  \clearpage\phantomsection
  \parindent=0cm
  \colorrule[2pt]{\textwidth}
  \addcontentsline{toc}{section}{#2}% or chapter
  \task[#1]{#2}
}

\newcommand{\task}[2][]{

 \vspace{5 mm}
  %\afterpage{\clearpage}
  \noindent
  \stepcounter{TaskCounter}
  %\begin{minipage}{1.0\textwidth}
  \colorrule[10pt]{30pt}
    \arabic{TaskCounter}
    \colorrule[10pt]{5pt}
  %\end{minipage}
  \hfill
  \ifthenelse{\isempty{#1}}{
    \begin{minipage}{0.8\textwidth}
    \begin{flushright} \normalsize\sffamily\mdseries
    \mbox {    
    }
    \end{flushright}
    \end{minipage}
    }{
    \begin{minipage}{0.2\textwidth}
    \begin{flushright} \normalsize\sffamily\mdseries
    \mbox {
      \colorrule[10pt]{5pt}~#1
    }
    \end{flushright}
    \end{minipage}
  }
  \ifthenelse{\isempty{#2}}{  }{
  \begin{flushleft} \large\sffamily\bfseries\parindent=0cm
  \noindent#2   
  \end{flushleft}
  
  }
  \parindent=0.5cm
  %\vspace{-10 mm}
%  \newline
  
  \justifying
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Submition deadline
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\rightnote}[1]{
    \begin{flushright} \normalsize\sffamily\mdseries
    \mbox {
      #1~\colorrule[10pt]{5pt}
    }
    \end{flushright}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Header
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\simassignementheader}{
\clearpage\phantomsection
\begin{tiny}
\parindent=0cm
\colorrule[2pt]{\textwidth}
\end{tiny}
\addcontentsline{toc}{title}{Assignement}% or chapter
    
\parindent=0.0cm
\begin{flushleft}
\begin{large} 
\sffamily\mdseries%\slshape
\faculty \newline
\department \newline
\end{large} 
\begin{normalsize} 
\sffamily\mdseries%\slshape
\url{http://sim.riteh.hr} \newline
\place, \@date \newline
\end{normalsize} 

%\vspace{10 mm}
\mbox {\colorrule[10pt]{30pt}
\begin{large}
\sffamily\bfseries
\subjectname
\end{large}
}
\end{flushleft}

% Mentor
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
%\begin{multicols}{2}
\begin{flushleft} \normalsize\sffamily\mdseries 
\listmentors
\end{flushleft}
%\end{multicols}
\end{minipage}
% Student
\ifdefined\studentname
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright} \normalsize\sffamily\mdseries
\studentname
\end{flushright}
\end{minipage}
\fi

\ifdefined\assignementtype
\begin{center} 
\Large\bfseries 
\assignementtype
\end{center} 
\parindent=0.5cm
\fi

}

\renewcommand{\labelitemi}{\colorrule[5pt]{5pt}}

\newcommand{\simreference}[1]
{
 \small\item\cite{#1} ~\bibentry{#1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Subsections
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{(\thesubsection)}{1em}{}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\roman{subsubsection}}